麻生太郎:難道太平洋是中國的下水道嗎？

日本產經新聞報導，麻生今天在內閣會議後的例行記者會上說：「有人說『太平洋不是日本的下水道』，那難道太平洋是中國的下水道嗎？應該是大家的海才是。」

福島第一核電廠的核廢水經過處理後，會將殘留的輻射物質氚的濃度加以稀釋。若要排放到海洋時，濃度稀釋到世界衛生組織（WHO）飲用水水質指南所規定的1/7的程度。

麻生說：「這點是最重要的。」他認為，日本政府是有科學根據在處理核廢水。

日本政府13日決定兩年後將把東京電力公司福島第一核電廠的處理水排入大海。

麻生13日在內閣會議後的記者會上表示，有科學根據符合標準的話，應該早點將福島核廢水排放入海比較好。他說，要放入大海的福島核廢水含氚濃度比中國、韓國核電廠排入大海的核廢水濃度還低。他還說，經處理稀釋過的福島核廢水即使喝了也沒事。

福島核廢水擬排放入海引起中國反彈。趙立堅14日在中國外交部例行記者會上說：「太平洋不是日本的下水道」。趙立堅表示，如果真如麻生太郎所言，要放入大海的福島核廢水喝了也沒事的話，那麻生就喝喝看。

日本人不吃三文魚

日本仔都唔縮了

好撚串喎，支持支國打柒日本

麻生識玩一定叫趙立堅飲自家廢水

駁咀喎, 吓？？!!

中國是太平洋的下水道

「逼官員飲X水是不能接受的屈辱行為」

麻生

雜種下令原神退出日本市場啦，日本仔即刻暴動，到時日本政府頭痕

日本仔真係唔抵爭
日本各大game廠都唔抵爭

日本去哂玩馬娘了

極道大佬出招

日本仔話無問題咪倒番入自己水塘囉

海洋是中國的垃圾桶，不是小日本的

乜柒都彈返去支那到就啱啦

海水嚟架傻閪

到時飲左無事，又會話水喉水當福島水做show㗎啦

香港有個官員飲過啲處理完嘅水
但佢下場係坐監

你check清楚先啦，傻仔

同埋係日本係自己宣稱：比世衞「飲用水」標準仲要低幾倍嘅輻射量

你瞓醒未，喺度屌返日本仔係傻閪

排啦緊係
每年支那工廠污染海洋同地下水個數目
日本點排都追唔到

你唔怕死嘅， 到時，我買埋機票俾你，去福島核電廠個排水口，游水囉，唔去正契弟。